<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<resources>
<string name="app_name">Un día en Praga</string>
<string name="app_name2">conozca Praga, descifre el código</string>
<string name="intro">Descubra la belleza de la ciudad de las cien torres, experimente la mágica atmósfera del corazón de Europa. Cada lugar le revela una pista para resolver el código misterioso.</string>
<string name="user_name">escriba su nombre</string>
<string name="start">¡La aventura está empezando!</string>
<string name="title">En un día puede disfrutar de</string>
<string name="fact_1">Madre de ciudades</string>
<string name="fact_2">La ciudad de las cien torres</string>
<string name="fact_3">La atmósfera mágica</string>
<string name="fact_4">El corazón de Europa</string>
<string name="fact_5">El castillo más grande</string>
<string name="fact_6">La cerveza más rica</string>
<string name="question_1_place">1. Plaza de Venceslao</string>
<string name="question_1_description">El paseo lo empezamos en un centro cultural, social y comercial de Praga.</string>
<string name="question_1_visit"><b>Visite:</b> Museo nacional, la estatua ecuestre de San Venceslao,  palacio Lucerna.</string>
<string name="question_1">Pista: ¿Cuáles son los nombres de los patronos de los Países Checos alrededor de estatua de San Venceslao?</string>
<string name="question_1_ans_1">Václav (Venceslao), Anežka (Santa Inés de Bohémia), Jan Nepomucký (Juan Nepomuceno) </string>
<string name="question_1_ans_2">Václav (Venceslao), Cyril (Cirilo), Metoděj (Metodio), Vít (Vito), Vojtěch (Adalberto)</string>
<string name="question_1_ans_3">Václav (Venceslao), Petr (Pedro), Pavel (Pablo)</string>
<string name="question_1_ans_4">Václav (Venceslao), Anežka (Santa Inés de Bohémia), Ludmila, Vojtěch (Adalberto), Prokop (Procopio) </string>
<string name="direction1">Desde la parte inferior de la Plaza de Venceslao siga bajando por la calle Na Můstku hacia otro punto.</string>
<string name="question_2_place">2. Plaza de la Ciudad Vieja</string>
<string name="question_2_description">Centro histrórico de la ciudad.</string>
<string name="question_2_visit"><b>Visite:</b> Antiguo Ayuntamiento, Reloj Astronómico del casco antiguo, Iglesia de Tyn, St. Mikuláš, Palacio de Kinsky y el monumento del Maestro Jan Hus.</string>
<string name="question_2">Pista: ¿Con qué frecuencia aparecen los apóstoles en las ventanas del reloj astronómico?</string>
<string name="question_2_ans_1">Cada hora</string>
<string name="question_2_ans_2">Cada mediodía</string>
<string name="question_2_ans_3">Cada día a las 6, 12, 18 y 24 hrs</string>
<string name="question_2_ans_4">El Año Nuevo</string>
<string name="direction2">Desde el reloj astronómico dirijase a la plaza Malé náměstí y siga los indicadores de dirección por la calle Karlova hacia elpunto siguiente.</string>
<string name="question_3_place">3. Puente de Carlos</string>
<string name="question_3_description">El segundo puente más antiguo en República Checa proviene del año 1357. Es el más conocido de los 30 puentes en Praga con 30 estatuas asombrosas.</string>
<string name="question_3_visit"><b>Visite:</b> Torres de puente de la Ciudad Pequeña, Torre de puente de la Ciudad Vieja y examine todas las estatuas.</string>
<string name="question_3">Pista: ¿Cuántos pilares tiene el Puente de Carlos?</string>
<string name="question_3_ans_1">12</string>
<string name="question_3_ans_2">13</string>
<string name="question_3_ans_3">15</string>
<string name="question_3_ans_4">16</string>
<string name="direction3">A la derecha puede ver su destino - el Castillo de Praga. Siga los indicadores de dirección hacia el punto siguiente.</string>
<string name="question_4_place">4. Castillo de Praga</string>
<string name="question_4_description">El conjunto más grande del mundo con superficie de 7,28 ha está habitado por el presidente de República.</string>
<string name="question_4_visit"><b>Visite:</b> la Catedral de San Vito, el Palacio real, la Callejuela de Oro, la Torre de la pólvora Mihulka, los jardines palaciegos y el relevo de guardía cada hora.</string>
<string name="question_4">Pista: La construcción de la catedral de San Vito fue iniciada en el año 1344. ¿En qué año se terminó? </string>
<string name="question_4_ans_1">1929</string>
<string name="question_4_ans_2">1561</string>
<string name="question_4_ans_3">1770</string>
<string name="question_4_ans_4">1385</string>
<string name="direction4">Regrese al Puente de Carlos y baje a la derecha a la isla Kampa.</string>
<string name="question_5_place">5. Isla Kampa</string>
<string name="question_5_description">La Venecia Praguense, la segunda isla urbana más bella del mundo.</string>
<string name="question_5_visit"><b>Visite:</b> el Brazo del Diablo (Čertovka), villa de Werich, los molinos de Sova, Babies</string>
<string name="question_5">Pista: ¿Cuyo nombre lleva el muro cerca de la isla Kampa?</string>
<string name="question_5_ans_1">W. A. Mozart</string>
<string name="question_5_ans_2">John Lennon</string>
<string name="question_5_ans_3">el rey Carlos IV.</string>
<string name="question_5_ans_4">Albert Einstein</string>
<string name="direction5">Al final de la isla pase el puente Legión hacia el último punto.</string>
<string name="question_6_place">6. Café Slavia</string>
<string name="question_6_description">Nuestra aventura termina frente del Teatro nacional en el café conocido mundialmente que le revela la última pista para descifrar el código.</string>
<string name="question_6_visit"><b>Visite:</b> Tome una taza de café con un strudel y mirando de la ventana del café traiga a la memoria los lugares pintorescos que ha visitado hoy día.</string>
<string name="question_6">Pista: ¿Cuáles personajes conocidos visitaron el café Slavia?</string>
<string name="question_6_ans_1">el presidente Václav Havel</string>
<string name="question_6_ans_2">Hillary Clinton</string>
<string name="question_6_ans_3">Franz Kafka</string>
<string name="question_6_ans_4">J. W. Goethe</string>
<string name="true_answ">¡Correcto, la pista es tuya!</string>
<string name="false_answ">Siga buscando</string>
<string name="thanks"><b>GRACIAS</b> por salir con nosotros a descubrir los lugares y rincones fascinantes de la ciudad en corazón de Europa - la Praga mágica.</string>
<string name="title_activity_thanks_message">thanksMessage</string>
<string name="bravo">¡BRAVO!</string>
<string name="cipher">el código misterioso es <b>VLTAVA</b> (Moldau) y por eso este paseo por Praga termina en su orrilla.</string>
<string name="cipher2"><b>VLTAVA</b> es el río más largo de República Checa con sus 430,2 km. Sabe ¿desde cuántos puentes puede apreciar la belleza de Praga? Si quiere disfrutar más admira la ciudad de Praga desde el espejo de Vltava comprando un tour de barco o arrendando una lancha  o un barco de pedales en cercanía del Puente de Carlos .</string>
<string name="leave">¡Hasta la próxima vez!</string>
    <string name="miss_user_name">escriba su nombre</string>
    <string name="let2">R</string>
    <string name="let1">P</string>
    <string name="let3">A</string>
    <string name="let4">G</string>
    <string name="let5">U</string>
    <string name="let6">E</string>
    <string name="cilet1">V</string>
    <string name="cilet2">L</string>
    <string name="cilet3">T</string>
    <string name="cilet5">V</string>
    <string name="cilet6">A</string>
    <string name="cilet4">A</string>
</resources>